【康城影展】姬蒂白蘭芝撐女權 82位女性電影人齊踏紅毯

金像影后姬蒂白蘭芝（Cate Blanchett）為期12天嘅第71屆康城影展擔任評審主席，而佢剛在當地時間周六就撐參賽電影《Girls of the Sun》，姬蒂白蘭芝帶領來自世界各地嘅女性電影人行紅地毯，總共82人之多，包括女星姬絲頓史釗域（Kristen Stewart）及法國電影新浪潮之母艾麗絲華妲（Agnes Varda）等，呼籲大眾關注歷年少有女性主導電影入圍主競賽之現象，場面相當盛大。